【氣數已盡】雲格已決定離開阿仙奴 E-mail 此主題給朋友

在安聯球場遭到拜仁慕尼黑的5球羞辱，阿仙奴的歐冠盃征程基本上提前宣告結束。這也意味著阿仙奴將連續7年被攔在歐冠盃八強的門外。面對球隊的慘痛失利，球隊教練雲格難辭其咎，《每日郵報》和《每日鏡報》齊稱，雲格已經決定在賽季後結束阿仙奴。

據悉，在安聯球場的1-5慘敗，在阿仙奴的更衣室內掀起了驚濤駭浪。較有資歷的球員和新球員相互指責。包括張伯倫在場上懊惱捶打大腿的情景，都被看在了眼裡。在這種情況下，雲格已經意識到了球迷、管理層、球員之間已經有了巨大的裂痕，同時，要求他下台的聲音一浪高過一浪，最終他選擇離開。

不過，雲格在賽季前主動請辭的可能性幾乎為零。他已經決定和阿仙奴履行完他的最後一份合約。雖然阿仙奴的管理層，包括克倫克在內的高管都希望和雲格簽下續約協議，但是法國人自己清楚的意識到，如果又在一個顆粒無收的賽季過後，和球隊續下新約，這很可能導致那些對他仍有感激和崇敬之情的阿仙奴球迷的徹底倒戈。

在輸波後接受採訪時，雲格曾經承認：「或許我三月或者四月就會決定是否續約。」這某種程度上是因為，輿論認為如果能夠帶隊在足總盃捧杯，並且保住歐冠盃資格的話，他仍然是有資本留任的。但是《每日郵報》援引雲格身邊人士的說法稱，在這場慘敗之後，在奪冠希望越來越渺茫之後，雲格的心氣在以肉眼可見的速度的衰退。這意味著，他作為阿仙奴主教練長達21年的兵工廠生涯，即將宣告結束。

雲格阿仙奴生涯榮譽一覽
英超冠軍：3座 （1997/98，2001/02，2003/04）
足總盃冠軍：6座 （1997/98，2001/02，2002/03，2004/05，2013/14，2014/2015）
社區盾：6座（1998，1999，2002，2004，2014，2015）
歐冠盃最好成績：亞軍（2005/06）
英超賽季最佳教練：3次（1998，2002，2004）

Emailed

份報紙點樣知雲爺爺諗咩

雲加呀

郵同鏡報

即係雲加續約

Go to mu la diu

升做總監算啦，學phil jackson

之後同melo開火

英超賽季最佳教練呢個獎係咪多數俾拎英超果個教練

執左阿仙奴

走啦老坑

靈魂都冇左仲留肉身做乜